 \newpage

 \label{liter}
 \begin{thebibliography}{99}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatura a zdroje}  

%\bibitem{schommers} SCHOMMERS, Adrian. \textit{Elektronika tajemství zbavená: objevovat, experimentovat, porozumět.} 
%Kniha 3: Pokusy s číslicovou technikou
%Ostrava: HEL, 1999. ISBN 80-86167-03-8.

%\bibitem{hordejcuk}
%\textit{Klopný obvod} [online] Vojta Hordějčuk [cit. 2020-02-11] \\
%Dostupné z: \url{http://voho.eu/wiki/klopny-obvod/}

%\bibitem{elekronika} \textit{Elektronika} [online] MFF UK [cit. 2020-02-11] \\
%Dostupné z: https://physics.mff.cuni.cz/kfpp/skripta/elektronika

%todo Citace --Datum?
%todo Procento v názvu? Co s tím?



\bibitem{devkitc-datasheet}
\textit{ESP32-DevKitC Datasheet} [online] Component Datasheet [cit. 2021-05-27] 
\\Dostupné z: \url{https://www.espressif.com/sites/default/files/documentation/esp32-wroom-32_datasheet_en.pdf}

\bibitem{espressif}
\textit{Espressif Official website} [online] Espressif.com [cit. 2021-05-27] 
Dostupné z:\\ \url{https://www.espressif.com/en}

\bibitem{arduino}
\textit{Arduino Official website} [online] [cit. 2021-05-27] \\
Dostupné z: \url{https://www.arduino.cc}

\bibitem{WS2812}
\textit{WS2812 datasheet} [online] Component Datasheet [cit. 2021-05-27] \\
Dostupné z: \url{https://cdn-shop.adafruit.com/datasheets/WS2812.pdf}

\bibitem{neopixel}
\textit{Neopixel official website} [online] [cit. 2021-05-27] \\
Dostupné z: \url{https://www.adafruit.com/category/168}

\bibitem{DollaTek}
\textit{Amazaon - DollaTek 5.5V DC Voltage Regulator Step Down } [online] Espressif Guides [cit. 2021-05-27] Dostupné z: \url{https://www.amazon.co.uk/DollaTek-AMS1117-5-5V-Voltage-Regulator-4-75V-12V/dp/B07PPKR4HW/ref=sr_1_21?keywords=step+down+7.4v+to+5v&qid=1639337812&sr=8-21}

\bibitem{liion}
\textit{Li-ion battery 18650} [online] Component Datasheet [cit. 2021-05-27] Dostupné z: \url{https://www.ineltro.ch/media/downloads/SAAItem/45/45958/36e3e7f3-2049-4adb-a2a7-79c654d92915.pdf}

\bibitem{TP4056}
\textit{Nabíječka Li-ion článku TP4056 micro-USB} [online] Component Datasheet [cit. 2021-05-27] Dostupné z: \url{https://www.laskakit.cz/user/related_files/tp4056.pdf}

\bibitem{RBControler}
\textit{Aplikace RBControler} [online] Google Play aplikace [cit. 2021-05-27] \\
Dostupné z: \url{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.tassadar.rbcontrollerr}

\bibitem{robotarna}
\textit {Officiální stránky Robotárny} [online] [cit. 2021-05-27] \\
Dostupné z: \url{https://helceletka.cz/robotarna/}

\bibitem{tabor}
\textit {Officiální stránky Robotického Tábora} [online] [cit. 2021-05-27] \\
Dostupné z: \url{https://robotickytabor.cz}

\bibitem{helceletka}
\textit {Officiální stránky Domu dětí a Mládeže Helceletka} [online] [cit. 2021-05-27] 
Dostupné z: \url{https://helceletka.cz}

\bibitem{designer}
\textit{RBGridUI-Designer} [online] Vojtěch Boček [cit. 2021-05-27] \\
Dostupné z: \url{https://roboticsbrno.github.io/Esp32-RBGridUI-Designer/} 

\bibitem{Visualstudio}
\textit{Visual Studio Code} [online] Free source code editor [cit. 2021-05-27] \\
Dostupné z: \url{https://code.visualstudio.com} 

\bibitem{platformio}
\textit{PlatformIO} [online] Free source code editor [cit. 2021-05-27] \\
Dostupné z: \url{https://platformio.org} 

\bibitem{silikon}
\textit{Adiční silikon GMS A30 - Technický list} [online] [cit. 2021-05-27] \\
Dostupné z: \url{https://www.levnetmely.cz/wp-content/uploads/2021/07/GMS-A30.pdf} 

\bibitem{tmely}
\textit{Levné tmely - eshop} [online] Official shopping website [cit. 2021-05-27] \\
Dostupné z: \url{https://www.levnetmely.cz} 

\bibitem{pryskyrice}
\textit{Křišťálová pryskyřice Gedeo} [online] Official shopping website [cit. 2021-05-27] \\
Dostupné z: \url{https://www.koralek-obchod.cz/gedeo-kristalova-pryskyrice-300ml-2} 

\bibitem{pebeo}
\textit{Officiální stránky firmy Pebeo} [online] Official website [cit. 2021-05-27] \\
Dostupné z: \url{https://en.pebeo.com} 

\bibitem{lightburn}
\textit{LightBurn Software} [online] Official website [cit. 2021-05-27] \\
Dostupné z: \url{https://lightburnsoftware.com} 



https://www.makercase.com/#/

\end{thebibliography}
